[
  "Горный Бадахшан - статья в Википедии",
  {
    "question": "Какой город является административным центром Горно-Бадахшанской автономной области?",
    "options": [
      "Душанбе",
      "Хорог",
      "Мургаб",
      "Куляб"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Какой процент территории Таджикистана занимает Горно-Бадахшанская автономная область?",
    "options": [
      "25%",
      "35%",
      "45%",
      "55%"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "С каким государством ГБАО граничит на востоке?",
    "options": [
      "Афганистан",
      "Китай",
      "Кыргызстан",
      "Узбекистан"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Какой район ГБАО является самым высокогорным и крупнейшим по площади?",
    "options": [
      "Шугнанский",
      "Ишкашимский",
      "Мургабский",
      "Рушанский"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "В каком году была образована Автономная область Горного Бадахшана?",
    "options": [
      "1923",
      "1925",
      "1929",
      "1936"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Какой язык является государственным в ГБАО?",
    "options": [
      "Русский",
      "Памирский",
      "Таджикский",
      "Киргизский"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Какой религиозной конфессии придерживается большинство населения ГБАО?",
    "options": [
      "Суннизм",
      "Шиизм",
      "Исмаилизм",
      "Христианство"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Сколько районов входит в состав ГБАО?",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Какой район ГБАО имеет наименьшую плотность населения?",
    "options": [
      "Дарвазский",
      "Мургабский",
      "Ишкашимский",
      "Рошткалинский"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Какой язык вымер в XIX веке и ранее использовался в долине реки Ванч?",
    "options": [
      "Ваханский",
      "Ванчский",
      "Шугнанский",
      "Рушанский"
    ],
    "answer": 1
  }
]
